# pyDash: A Framework Based Educational Tool for Adaptive Streaming Video Algorithms Study
A Python Dash Project.

PyDash is a framework for the development of adaptive streaming video algorithms. It is a learning tool designed to abstract the networking communication details, allowing e-students to focus exclusively on developing and evaluating ABR protocols.

# Who we are?

We are from the **Department of Computer Science** at the **University of Brasília (UnB)**, Brazil.

This project is leaded by [Prof. Dr. Marcos Caetano](mailto:mfcaetano@unb.br) and [Prof. Dr. Marcelo Marotta](mailto:marcelo.marotta@unb.br). 

If you have any questions regarding the pyDash project, please drop us an email.


# Instalation Process

## Pré-requisitos

Para a utilização deste projeto é necessária a instalação dos seguintes pacotes python.

```
numpy matplotlib scipy seaborn
```
## Por onde eu começo?

Existem algumas formas de você configurar o seu ambiente. Nesta seção iremos apresentar apenas uma das formas possíveis.

* O primeiro passo é fazer o checkout do seu código. Utilizando um terminal, faça um clone do repositório.

```
git clone https://github.com/mfcaetano/pydash.git
```

Se você está fazendo uma das cadeiras de redes do Departamento de Computação da UnB, sugerimos que você não faça simplesmente o download do código. Clone o repositório pois atualizações desta ferramenta serão feitas para que novas funcionalidades sejam disponibilizadas para vocês.

```
python3 -m venv pydash/venv
```

* Entre no repositório

```
cd pydash
```

* O próximo passo é ativar o terminal e carregar as configurações python.

```
source venv/bin/activate
```

* Agora você precisa instalar as bibliotecas utilizadas pela ferramenta pyDash.
```
pip3 install numpy matplotlib scipy seaborn
```

Pronto! Para testar o código, basta executar:
```
python3 main.py
```


# OBSERVAÇÃO IMPORTANTE!:
Para o funcionamento correto do algoritmo, o valor da variável 'self.p' presente em r2a/r2a.py precisa ser igual a duração do segmento que esta sendo baixado em segundos, para esse caso inicial, a url  mpd é:

http://45.171.101.167/DASHDataset/BigBuckBunny/1sec/BigBuckBunny_1s_simple_2014_05_09.mpd

Logo, os segmentos possuem 1 segundo e o self.p está declarado como 1.

Para realizar os testes com segmentos diferentes será necessário alterar o valor de self.p manualmente (wip - algoritmo para captação da duração do segmento)


# Arquitetura 

![Arquitetura](https://user-images.githubusercontent.com/4336448/98450304-85a54800-211a-11eb-93f7-fd4e60c46ed5.png)

![Arquitetura_Servidor](https://user-images.githubusercontent.com/4336448/98450354-ea60a280-211a-11eb-9fd9-1f7e1ddc1f9c.png)

![Arquitetura_Cliente](https://user-images.githubusercontent.com/4336448/98450355-ec2a6600-211a-11eb-9845-298b51f9801e.png)



